其實無VFE既口罩仲有無用？

病毒過濾效率（Virus Filtration Efficiency，VFE）

無得過濾病毒既口罩有乜用？

其實VFE 係好高難度
普通外科口罩好難做到呢個standard，做到都好都係啲好焗嘅罩

同埋VFE 張cert 要做好耐，起碼兩三個月先有

其實VFE 係一個standard
平均0.3 um
若你口罩有PFE 0.1 um
即係已經擋到
再者口罩防帶菌者多於正常人 最主要都係防水

防到你啲口水飛出黎已經夠

正常口罩有pfe 95 以上已經搞掂啦

得日罩先先會做埋vfe

astm/EN14683 都唔睇vfe

其實你唔係以為一個禁既口罩好似防毒面具禁過慮哂所有細菌病毒下嗎？
佢只係擋住你啲口水，唔好飛禁遠 唔傳染俾人

不如你追下口罩post先再問啦，五月啦，仲要開多個post問vfe? 自己search係咪咁難呀？

其實都係經口水傳播
點解唔係有BFE就夠? 而係要有PFE
我一直諗唔明呢點

香港人係咁 裝備撚

買多個安心

緊係有好野用好野

所以其實有BFE就已經夠?

有埋VFE 真係焗到PK
之前有排戴日本白色有埋VFE 果D 口罩
戴到生晒粒粒
之後轉左其他廢口罩護理下先好返少少

bfe95低風險地區夠做

戴lv3又嫌焗
n95又話緊

本來呢啲standard 唔係你用㗎嘛
天下太平嗰陣係比啲醫生做手術嗰陣用
有時做手術會有血濺上去塊面，呢個時候口罩就要保護個醫生唔好比啲血射穿個口罩

一般場景係
我依家都係BFE 日常用
PFEVFEBFE留返要去高危場所嘅話例如醫院機場用

如果淨係BFE就已經OK 真係想捐啲出去但唔知有咩方法
之前有意外地搞到屋企多左差唔多一箱 但就1蚊都唔使
搞到好似積左好多貨咁

而家用藍鷹牌n95擋飛沫
不過冇鐵線

點解要隱藏